波蘭內政部長籲討論是否排除華為出歐洲市場

波蘭當局逮捕華為在當地的中國籍高層王偉晶及另一名波蘭人，指兩人涉參與間諜活動。波蘭內政部長布魯津斯基（Joachim Brudzinski）周六（12日）接受當地一個電台訪問時，便呼籲展開是否要將華為排除在歐洲市場之外的討論。

布魯津斯基表示，波蘭希望與中國保持良好關係及繼續合作，但透露歐盟和北約內部都對華為有擔憂，故他認為應該展開相關討論，以決定是否要將華為排除在歐洲市場之外。

現時，華為已經以「個人原因違法影響公司聲譽」為由，宣布解僱王偉晶，並表示華為一向遵守及要求員工遵守經營所在國家或地區的法律，強調事件與公司無關。

（路透社）